印度冷氣需求大增 暖化加劇地球越來越熱

儘管印度3號在波蘭的聯合國氣候大會上承諾，將配合國際社會共同對抗氣候暖化危機，但印度近年的夏季高溫也屢創新高，這幾年的冷氣安裝率都維持兩位數的成長，但冷氣大量排放廢氣，增加二氧化碳濃度，讓空汙跟暖化更加嚴重，成為一種無解的惡性循環。

聯合的氣候大會持續在波蘭西南部的卡托維茲召開，印度的主題展覽館3號也正式啟用，展示印度在節能減碳的創新，身為全球第二大人口國，第三大碳排放國，印度重申將全力配合國際社會，減緩氣候暖化危機。

印度環境部長 瓦德汗說，「印度的觀念就是無論會議做出什麼決定，我們都盡力全心全意配合。印度會透過一切可能的政策跟眼光去支持。」

儘管印度承諾會替減緩全球暖化做出貢獻，但實際上卻很難做到。隨著全球氣候極端化衝擊，印度近年夏季高溫屢創新高，甚至飆破攝氏50度，不少人被活活熱死，為了在酷暑中得到一絲喘息機會，印度這幾年的冷氣安裝率一直以兩位數字成長，人人都想吹冷氣，相對的也增加廢氣排放，讓熱地球越來越熱。印度西北部的這家冷氣工廠，生產線一直到11月底都還在拼命趕工。

印度勞工說，「白天我們在酷熱下工作，在大太陽下工作，晚上回到家，因為有冷氣讓我們能睡個好覺，充分休息後能繼續努力工作。」

印度家電行老闆表示，「在購買冷氣前沒人會去想會造成氣溫上升的問題，消費者都想買五星級的冷氣，變頻冷氣，有高科技的功能。根本不會去考慮對氣候的影響，他家裡就是想裝冷氣，如此而已。」

印度三分之二的電力是靠火力跟天然氣發電，一年可燒掉8億公噸的煤；越多人開冷氣就表示需要更多電力燃燒更多煤炭，不僅讓地球增溫，空汙問題也更加棘手。即使印度政府限制冷氣最低只能設定在攝氏24度，但缺乏明確罰則，民眾也不可能會遵守。印度目前人口已突破13億4000萬，估計到西元2050年，印度的冷氣數量將從目前的3000萬台，增加到10億台，成為全球第一大冷氣王國，也陷入一種暖化增溫，不斷裝冷氣，持續排放廢氣的惡性循環，而這個難題，短期內還沒有明確的解決方案。

我會懷念冬天，趁而家要去會落雪既地方旅行

班反全球暖化撚又柒

叫d 商家慳電先啦

人口過盛 發展過度

今次幫強姦國
痴線，D大國商埸樓底4,5層樓咁高
成棟樓開冷氣開到南極咁凍，
然後話人印度呢D真係熱到仆街嘅國家
人地D平民有D錢買冷氣用下
搞到你全球暖化...
會唔會咁屈鳩人

反暖化撚路過

Trump : this is fake news

印度同支那兩大垃圾國啲人死曬真係對地球有利無害

其實呢個係惡性循環，當氣候熱左，人會開冷氣令自己舒適，之後因為冷氣噴出既co2令氣候變得更熱

但從人權人性黎睇，憑乜嘢歐美東亞人有得開冷氣瞓，南亞非洲就唔得?又憑咩要佢地顧全大局而做「環保英雄」，唔開冷氣生活生存?

垃圾國家 d人死撚哂佢最好

然後再諗
發達國家用電量幾咁高
樣樣電子化，一個人都三部手提電話
乜都要叉電
等陷球鏟啦

冷氣噴CO2真係第一次聽

你岩
但一下子12億人突然開冷氣都好大影響

支持印度建核電廠
乾淨過火力

不過要買先進國家技術

憑乜野？

人地搞文藝復興,大航海時代,工業革命到美國衝出地球研究宇宙時,堆支印非班人又做緊啲咩？

美國人發明冷氣緊係有得開冷氣訓

去過歐洲未？？ 歐洲你想搵部冷氣都難啊

佢講得衰 問題唔係冷氣到 係用電
你歐美都有好多行為係哂電

叫班仆街商家佬收皮先啦，工廠同商業用電多過家用唔知幾多倍

下次到非洲就…

叫北歐國家咪撚開暖爐啦

殺曬天笙同支那 ，地球更美好

間接囉

班窮撚學乜人開冷氣呀

大型冷氣系統係可以用CO2(R-744)